花膠螺頭湯一定係湯中之皇

不服來辯

諗起都想飲

我既至愛

認同

至少飲兩碗

睇到啲字已經流緊口水

杏汁煲豬肺

菜乾百合南北杏瘦肉湯 is goodest

天麻川芎白芷魚頭湯

呢個唔錯 但都係贏唔到湯中之皇

咪玩啦ching

睇到個名已經想飲

川貝瘦肉燉燕窩
花膠燉竹絲雞

你當椰子煲烏雞死架！

有咩問題？

挑機 髮菜蓮藕眉豆豬𦟌湯

花旗蓼螺頭湯

參

呢個POST好口渴

好羨慕啲人屋企人成日有湯飲

冇撚有錯

個人覺得花旗參個味太重 螺頭先係主角呀

唔理咩湯，媽媽煲既湯就等如好飲

細個氣管差 我屋企人日日逼我食花膠 花膠湯呀花膠燉鮮奶 食到我怕撚左花膠 喊住咁食 我而家食花膠都會反胃 其實我知我幸福 但我真係好唔鍾意花膠個質感

好滋陰 諗起都正
如果濕氣重同大便唔暢通
就唔好飲太多

睇到我好想飲湯

只撐蕃茄薯仔豬骨湯

蕃茄薯仔湯先係！

大學唔住hall住就係為左晚晚尾班車返到屋企仲有湯飲

冇撚得輸

比雞翼魚蛋湯屌打

唯一能同花膠螺頭鬥, 就係花膠燉竹絲雞

雞黎講應該椰子煲雞贏 椰子個清甜同雞好夾

個人都係喜歡有花膠, 多層膠質感覺比較滋陰, 補好多

有靚既菜乾仲難過咩

你當青紅蘿白煲瘦肉湯死嫁

麵豉湯 路過留名

爵士湯

入黎正想講呢個

煲咩瘦肉！梗係煲豬骨啦

可能飲得茶餐廳個d多 唔太鍾意

係咪即係唔知咩龍骨湯 飲過幾正

加埋竹絲雞仲好飲

酸辣湯 都冇人講

差太遠
個級數都唔同wor ching

agger
好既湯係聽個名都覺得滋補

蕃茄薯仔豬骨湯屌打曬

收返埋啦Ching.....

蕃茄薯仔豬骨湯 先叫湯

杏汁白肺湯都好撚正

清補涼煲豬骨都唔錯

問過雞翼魚蛋湯未？

胡椒豬肚湯

清補涼剩係試過煲糖水 好撚正

魚翅雞湯
真材實料

鮑魚螺頭雞

冬天飲 不得了

飲過就知鮑魚螺頭重覆左
鮑魚雞都好正

粉葛湯

識貨
又驅肚風又好飲

有冇西湯係正

有無人鐘意蓮藕章魚湯
係街無飲過 但我公公煲得好好飲

赤小豆蓮藕雞腳豬肉湯
今晚先飲完

蕃茄煲紅衫魚完勝

第一次聽

秒殺

川貝鱷魚肉湯 點睇？

未飲過 鱷魚肉有咩特別

竟然無粉葛鯪魚湯
利申： 每次煲都會飲五碗

有冇人飲日月魚 勁正
紅青蘿蔔煲豬踭

巴打同好

藥

講到湯我覺得中湯真係屌打西湯，唔知係咪因為由細飲中湯飲到大

藥膳煲雞腳

臭到仆街 有哮喘要飲 次次都想嘔

我都覺得會好腥

日月魚同好
不過紅蘿蔔粟米薯仔豬骨先係首選

圖根本表達唔到個陣鮮味
大大隻乾螺頭放落去煲 先飲一啖湯微微感受下個鮮
再一啖咬落去隻螺頭到 d汁泌出黎個下真係成個大海含係嘴到

撐Ching

有無人飲過石狗公湯

正

青紅蘿蔔煲豬瘦肉，平凡中得老母煲到嘅湯味

好想飲

好撚正

粉葛湯 蓮藕湯

連續飲咗兩晚 真係好正 仲要加埋大粒花生同眉豆一齊煲 我差啲連個煲都飲埋

枝竹煲雞&雞腳

仲有西洋菜鴨腎豬骨

西洋菜煲湯真係極品 但聽人講好難洗得乾淨

飲埋個煲 以後都冇得飲
花生係呢煲湯嘅精華

呢個冬天飲 爽
每次飲之前再煲到佢滾 夠熱飲正

螺頭 識食

加粟米🌽🌽

螺頭仲正過普通質素既鮑魚

蟲草花煲烏雞

正嫲嫲以前會煲

幾撚貴先得㗎屌你

我阿媽成日煲

仲有苦瓜鹹酸菜排骨湯

有冇人鍾意飲生果湯 木瓜雪梨蘋果其中一種加d豬骨已經正到無倫

正
甜到hihi

鹹魚頭豆腐湯

蕃茄薯仔洋蔥 西洋菜陳腎煲豬展 青紅蘿蔔煲豬骨

除左豬肺湯之外咩湯都制

忌廉湯

羅宋湯

花膠螺頭煲雞真係果餐剩係飲湯都得

上善巴打 我等緊你煲比我飲

老母專煲

生魚湯，以前一煲先飲三碗為敬

有無巴絲中意花旗參烏雞湯？
細個覺得好難飲 好苦
大個就好中意花旗參陣甘味

平價：青紅蘿蔔、蕃茄薯仔
中價：煎過既魚煲既湯、椰子煲雞
貴價：花膠螺頭

好鍾意飲湯

漏左 仲有粉葛鯪魚

屌冇雞翼魚蛋湯

飲湯都飲得差過人
點搞呀你

番茄薯仔魚湯

呢個post 某d人分唔出煲湯同滾湯嘅分別

btw
椰子煲烏雞可以挑下

嘩
呢個正

有冇人飲果茶樹菇煲雞

日月魚煲雞

其實花膠響螺煲雞隻雞點解一定要用竹絲雞 用黃油雞得唔得

人參雞

我細個哮喘一發 一飲就無事 好勁

花旗參足絲雞 笑而不語

木瓜煲雞腳
btw why not both

點解咁多人講雞翼魚蛋湯
聽落去就唔多吸引
利申未飲過

飲到個細路嗌跳樓喎

駁唔到

普通雞燥熱
花膠響螺都係滋陰，放隻普通雞入去會抵消晒啲功效
竹絲雞就滋陰

豬腦湯唔錯
舊豬腦好食

但普通雞個咪正好多 唔為滋陰既話我會落普通雞

滋陰就係連個味覺都唔同, 一飲落去就覺得感覺到好補

好飲到ON9

螺頭煲湯真係超正，鮮到

雞味雖然鮮，但有陣雞羶味，比較霸道
適合配人參花旗參呢類甘苦味料，突顯雞嘅鮮味
棷子濃香可以冚到雞羶味帶出鮮味
但如果配花膠螺頭呢類較為清甜嘢
雞味就會令到啲味好"濁"，搶咗味....

至愛

蕃茄薯仔牛肉湯

又到飲湯既時候

same here

駁唔到
諗起都想飲

紅蘿栗米豬骨湯

開水白菜

笑而不語

粉葛鯪魚赤小豆 = 花旗參雞湯 = 蕃茄薯仔煲豬骨 = 茶樹猴頭菇煲雞 = 蓮藕綠豆章魚湯 > 花膠螺頭湯

識野👍🏻日月魚真係

仲有薏米合掌瓜煲瘦肉、青紅蘿蔔、菜乾煲豬肺同埋咸蛋介菜都基本上係花膠螺頭湯之上

飲過花膠螺頭湯未

蕃茄薯仔雞

飲過 可能係味道最清既一隻湯 但比起以上湯 每種料既合拍程度就顯得遜色

番茹薯仔魚湯，煲到d魚仔連骨都冇埋，正撚到呢

扁豆赤小豆

粉葛鯪魚頭赤小豆扁豆花生湯
青紅蘿蔔粟米豬骨湯
青木瓜魚尾湯

笑左, 咸蛋介菜都嬴花膠螺頭

老母已經不在了

睇黎都冇人識魚翅瓜螺片火腿瘦肉
清得黎又甜

成日去超市試飲

邊間超市有得試飲

蕃茄薯仔湯
簡單好飲

個人比較鐘意菜干豬肺湯！

魚蛋雞翼湯

杏汁豬肺

呢個好正

花膠螺頭煲雞

青紅蘿蔔湯 又簡單又好飲
越簡單越難整